\section{Projektabschluss}
\label{Projektabschluss}

\subsection{Abnahme}
\label{Abnahme}
Durch die regelmäßigen Absprachen und Codereviews durch das Entwicklungsteam sowie die wöchentlichen Absprachen bezüglich der Oberfläche gab es keine formale Abnahme der Fußzeilenkomponente. Alle anfallenden Anforderungen konnten im Laufe der Implementierung umgesetzt werden. Ausgenommen davon sind Anforderungen die kurz vor Abschluss des Projekts aufgekommen sind. Auf diese wird in \ref{ausblick} weiter eingegangen. Außerdem wurde regelmäßig die Funktionalität getestet, so dass jeder Bestandteil einzeln getestet und abgenommen wurde. 
\subsection{Soll-Ist-Vergleich}
\label{sollIstVgl}
In dem Soll-Ist-Vergleich wird gezeigt, wie schon in \ref{benutzeroberfläche} \nameref{benutzeroberfläche} erwähnt, dass durch die bestehenden Mockups und Absprachen weniger Zeit bei der Entwicklung und dem Entwerfen der Oberfläche benötigt wurde, als geplant. Diese gewonnene Zeit ist allerdings in die wöchentlichen Absprachen zu der Oberfläche, die Analyse bestehender Codebasen sowie Implementierung der Frontendlogik geflossen.\\

\begin{tabular}{|l|r|r|r|}
	\hline
	\rowcolor{blue!70}\textbf{Projektphasen }                                   & \textbf{Soll in Std} & \textbf{Ist in Std} & Differenz \\ \hline
	\rowcolor{blue!10}Tägliche Absprachen mit Entwicklungsteam \& Auftragsgeber &                    1 &                   1 &         0 \\ \hline
	\rowcolor{blue!10}Wöchentliche Absprache zur Oberfläche                     &                    0 &                   1 &        +1 \\ \hline
	\rowcolor{blue!50}\textbf{Ist-Analyse: }                                    &           \textbf{5} &          \textbf{6} &        +1 \\ \hline
	\rowcolor{blue!10}Analyse vorhandener Codebasen und Funktionalitäten        &                    2 &                   3 &        +1 \\ \hline
	\rowcolor{blue!10}Gespräche mit dem Auftragsgeber                           &                    3 &                   3 &         0 \\ \hline
	\rowcolor{blue!50}\textbf{Sollkonzept:  }                                   &           \textbf{5} &          \textbf{4} &        -1 \\ \hline
	\rowcolor{blue!10}Planung des Soll-Zustands Projekt allgemein               &                    2 &                   2 &         0 \\ \hline
	\rowcolor{blue!10}Planung des Soll-Zustands Fußzeilenfunktionalität         &                    1 &                   1 &         0 \\ \hline
	\rowcolor{blue!10}Abstimmung \& Sichtung Workflows und Oberflächenentwürfe  &                    2 &                   1 &        -1 \\ \hline
	\rowcolor{blue!50}\textbf{Realisierung: }                                   &          \textbf{31} &         \textbf{30} &        -1 \\ \hline
	\rowcolor{blue!30}\textbf{Frontend  }                                       &          \textbf{10} &         \textbf{12} &        +2 \\ \hline
	\rowcolor{blue!10}Entwicklung Oberfläche                                    &                    4 &                   1 &        -3 \\ \hline
	\rowcolor{blue!30}\textbf{Backend}                                          &                   17 &                  17 &         0 \\ \hline
	\rowcolor{blue!50}\textbf{Dokumentation }                                   &                   19 &                  19 &         0 \\ \hline
	\rowcolor{blue!50}\textbf{Testen \& Abnahme }                               &                    8 &                   8 &         0 \\ \hline
	\rowcolor{blue!70}\textbf{Gesamt}                                           &                   69 &                  69 &         0 \\ \hline
\end{tabular}
\captionof{table}{Vergleich gebrauchte Zeit der Projektphasen}\leavevmode 

 Von dem geplanten Umfang des Teilprojekts wurde alles erfüllt. Zudem wurde die in \ref{abweichung} \nameref{abweichung} erwähnte Angebotskopiespeicherung implementiert.
\subsection{Gewonnene Erkenntnisse}
\label{erkenntnisse}
Die Umsetzung dieses Projekts brachte wertvolle Erkenntnisse. Es wurde das erste Mal mit \gls{vue} 3 entwickelt, was im Gegensatz zum Vorgänger einige Änderungen mit sich brachte. Dadurch wurde im Bereich der Frontendentwicklung viel neues gelernt. \gls{vuetify} bzw. die Komponentenbibliothek half bei einem einheitlichem Design und erleichterte die Einbindung durch gestellte Vorlagen. Die durch \gls{typescript} bereit gestellten Typsicherheit machte das Arbeiten im Team einfacher. Das Benutzen von Bibliotheken, vorausgesetzt diese haben Typescriptdatentypen deklariert, wurde auch erleichtert. Außerdem wird sich die Wartung und die Umsetzung zukünftiger Erweiterungen problemloser gestalten.\\ 
Dazu kommt, dass das erste Mal mit gegebenen Oberflächenmockups gearbeitet wurde, wodurch das Designen und Entwerfen der Oberfläche erleichtert wurde. Weiterhin ist durch die Konzeption des Gesamtprojekts von einem Softwarearchitekten eine einheitliche Struktur erkennbar, was das Implementieren neuer Logik und das Anpassen oder Erweitern bestehender Logik einfacher gestaltete.
\subsection{Ausblick}
\label{ausblick}
Als neuste Generation der \ac{OTR} sollen nun alle neuen Tarife anhand dieser Basis implementiert werden. Momentan ist geplant mindestens einen alten Tarif in die neue Basis zu übertragen.\\
Die Konfigurationen für alle Tarife sind zur Zeit in verschiedenen Systemen verstreut. Geplant ist es diese in einer NoSQL Datenbank mit Anbindung zum neuen \ac{OTR} zu speichern, so dass der \ac{OTR} die zentrale Stelle für Tarifkonfigurationen wird.\\
Für die Fußzeilenkomponente sind noch kleinere Erweiterungen ausstehend, die nicht im Rahmen des Abschlussprojektes umgesetzt werden konnten oder nicht geplant waren. Dazu gehört eine Ladeanimation und Eingabesperre im Frontend, solange auf das Drucken eines Dokuments gewartet wird. Hinzufügend sind kleinere Refactorings im Backend sowie ein Refactoring der Datenzustandsverwaltung im Frontend geplant.